**AutoCAD**是由[美國](../Page/美國.md "wikilink")[Autodesk为](../Page/Autodesk.md "wikilink")[電腦上應用](../Page/電腦.md "wikilink")[電腦輔助設計技術而开发的繪圖程序軟體包](../Page/電腦輔助設計.md "wikilink")，現已經成為國際上廣為流行的繪圖工具。該軟體推廣的[.dwg文件格式成為二維繪圖的常用標準格式](../Page/.dwg.md "wikilink")。

## 支持语言

AutoCAD和AutoCAD
LT的可用语言包括德文、法文、意大利文、西班牙文、日文、韩文、简体中文、繁体中文、俄文、捷克文、波兰文、匈牙利文、巴西葡萄牙文、丹麦文、荷兰文、瑞典文、芬兰文、挪威文和越南文。各国语言版本文档因上市时间有很大的改变

## 发展过程

AutoCAD的发展可分为初级阶段、发展阶段、高级发展阶段、完善阶段和进一步完善阶段五个阶段。

### 初级阶段

  - AutoCAD 1.0——1982年11月
  - AutoCAD 1.2——1983年4月
  - AutoCAD 1.3——1983年8月
  - AutoCAD 1.4——1983年10月
  - AutoCAD 2.0——1984年10月

### 发展阶段

  - AutoCAD 2.17——1985年5月
  - AutoCAD 2.18——1985年5月
  - AutoCAD 2.5——1986年6月
  - AutoCAD 2.6——
  - AutoCAD 9.0——1987年9月
  - AutoCAD 9.03——

### 高级发展阶段

  - AutoCAD 10.0——1988年11月

<!-- end list -->

  -
    开始出现图形界面的对话框，CAD的功能已经比较齐全。

<!-- end list -->

  - AutoCAD 11.0——1990年11月
  - AutoCAD 12.0——1992年6月

<!-- end list -->

  -
    [Dos版的最高顶峰](../Page/Dos.md "wikilink")，具有成熟完备的功能，提供完善的AutoLisp语言进行二次开发，许多机械建筑和电路设计的专业CAD就是在这一版本上开发的。这一版本具有许多即使现在的版本也不具备的特性，例如[实体爆炸后得到的是](../Page/实体.md "wikilink")3Dface，而不是像现在版本这样变成面实体——还是实体，不像3Dface那样可以对顶点进行单独拉伸。

### 完善阶段

  - AutoCAD R13——1994年11月

<!-- end list -->

  -
    在[Unix](../Page/Unix.md "wikilink")、[DOS和Windows](../Page/DOS.md "wikilink")
    3.11上的最后版本

<!-- end list -->

  - AutoCAD R14——1997年2月
  - AutoCAD 2000（R15.0）——1999年3月（DWG 2000）
  - AutoCAD 2000i（R15.1）——2000年7月

### 进一步完善阶段

  - AutoCAD 2002（R15.2）——2001年6月
  - AutoCAD 2004（R16.0）——2003年3月（DWG 2004）
  - AutoCAD 2005（R16.1）——2004年3月
  - AutoCAD 2006（R16.2）——2005年3月
  - AutoCAD 2007（R17.0）——2006年3月（DWG 2007）
  - AutoCAD 2008（R17.1）——2007年3月
  - AutoCAD 2009（R17.2）——2008年3月
  - AutoCAD 2010（R18.0）——2009年4月（DWG 2010）
  - AutoCAD 2011（R18.1）——2010年3月
  - AutoCAD 2012（R18.2）——2011年3月
  - AutoCAD 2013（R19.0）——2012年3月（DWG 2013）
  - AutoCAD 2014（R19.1）——2013年3月
  - AutoCAD 2015（R20.0）——2014年3月
  - AutoCAD 2016（R20.1）——2015年3月
  - AutoCAD 2017（R21.0）——2016年3月
  - AutoCAD 2018（R22.0）——2017年3月（DWG 2018）
  - AutoCAD 2019（R23.0）——2018年3月

## 相關條目

  - [计算机软件](../Page/计算机软件.md "wikilink")
  - [计算机科学](../Page/计算机科学.md "wikilink")

## 外部連結

  - [台灣官網](https://www.autodesk.com.tw/products/autocad/overview)

[Category:1982年软件](../Category/1982年软件.md "wikilink")
[\*](../Category/AutoCAD.md "wikilink")
[Category:三维图像软件](../Category/三维图像软件.md "wikilink")